[{"year": "109-1-1", "id": "5833", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4f9b\u61c9\u5167\u56ca\u5f8c\u652f\uff08posterior limb of internal capsule\uff09\u4e4b\u8840\u6d41\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u524d\u5927\u8166\u52d5\u8108\uff08anterior cerebral artery\uff09", "B": "\u5f8c\u4ea4\u901a\u52d5\u8108\uff08posterior communicating artery\uff09", "C": "\u4e18\u8166\u7a7f\u901a\u52d5\u8108\uff08thalamoperforating artery\uff09", "D": "\u524d\u8108\u7d61\u53e2\u52d5\u8108\uff08anterior choroidal artery\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5834", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9023\u63a5\u524d\u5ead\u795e\u7d93\u6838\uff08vestibular nucleus\uff09\u8207\u63a7\u5236\u773c\u7403\u904b\u52d5\u4e4b\u795e\u7d93\u6838\uff1f", "qimg": "0", "A": "vestibulocerebellar fiber", "B": "central tegmental tract", "C": "medial longitudinal fasciculus", "D": "medial forebrain bundle", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5835", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u652f\u914d\u7b2c\u4e00\u5c0d\u54bd\u5f13\uff08pharyngeal arch\uff09\u884d\u751f\u7684\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e09\u53c9\u795e\u7d93\u904b\u52d5\u6838\uff08trigeminal motor nucleus\uff09", "B": "\u9762\u795e\u7d93\u6838\uff08facial nucleus\uff09", "C": "\u52d5\u773c\u795e\u7d93\u6838\uff08oculomotor nucleus\uff09", "D": "\u4e0a\u6a44\u6b16\u6838\uff08superior olivary nucleus\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5836", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9023\u63a5\u6d77\u7dbf\u7ac7\uff08cavernous sinus\uff09\u8207\u6a6b\u7ac7\uff08transverse sinus\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e59\u72c0\u7ac7\uff08sigmoid sinus\uff09", "B": "\u4e0a\u5ca9\u7ac7\uff08superior petrosal sinus\uff09", "C": "\u4e0b\u5ca9\u7ac7\uff08inferior petrosal sinus\uff09", "D": "\u76f4\u7ac7\uff08straight sinus\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5837", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4f4d\u65bc\u8776\u9aa8\u5927\u7ffc\uff08greater wing\uff09\u8207\u5c0f\u7ffc\uff08lesser wing\uff09\u9593\u7684\u69cb\u9020\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u8996\u795e\u7d93\u5b54\uff08optic foramen\uff09", "B": "\u7736\u4e0a\u88c2\uff08superior orbital fissure\uff09", "C": "\u5713\u5b54\uff08foramen rotundum\uff09", "D": "\u7736\u4e0b\u88c2\uff08inferior orbital fissure\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5838", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u8033\u4e0b\u817a\u7ba1\uff08parotid duct\uff09\u958b\u53e3\u8655\u53e3\u8154\u9ecf\u819c\u7684\u75db\u89ba\uff0c\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u50b3\u5c0e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u820c\u795e\u7d93\uff08lingual nerve\uff09", "B": "\u9830\u795e\u7d93\uff08buccal nerve\uff09", "C": "\u9874\u9762\u795e\u7d93\uff08zygomaticofacial nerve\uff09", "D": "\u9762\u795e\u7d93\uff08facial nerve\uff09\u4e4b\u9830\u652f\uff08buccal branch\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5839", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5728\u5fc3\u81df\u4e0a\u65b9\uff0c\u5c07\u52d5\u8108\u7fa4\u5305\u62ec\u4e3b\u52d5\u8108\uff08ascending aorta\uff09\u53ca\u80ba\u52d5\u8108\u5e79\uff08pulmonary trunk\uff09\uff0c\u8207\u975c\u8108\u7fa4\u5305\u62ec\u80ba\u975c\u8108\uff08pulmonary vein\uff09\u53ca\u4e0a\u8154\u975c\u8108\uff08superior vena cava\uff09\u5169\u8005\u5206\u958b\u7684\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u5305\u819c\u6a6b\u7ac7\uff08transverse pericardial sinus\uff09", "B": "\u5fc3\u5305\u819c\u659c\u7ac7\uff08oblique pericardial sinus\uff09", "C": "\u51a0\u72c0\u7ac7\uff08coronary sinus\uff09", "D": "\u5fc3\u5305\u819c\u8154\u80f8\u9aa8\u9762\uff08sternal surface of pericardial cavity\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5840", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u8188\u4e0b\u52d5\u8108\uff08inferior phrenic artery\uff09\u6e90\u81ea\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u80f8\u5167\u52d5\u8108\uff08internal thoracic artery\uff09", "B": "\u8179\u8154\u52d5\u8108\u5e79\uff08celiac trunk\uff09", "C": "\u8179\u4e3b\u52d5\u8108\uff08abdominal aorta\uff09", "D": "\u814e\u52d5\u8108\uff08renal artery\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5841", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u7cbe\u7d22\uff08spermatic cord\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5916\u5305\u4e09\u5c64\u7b4b\u819c\uff08fascia\uff09", "B": "\u5167\u6709\u776a\u4e38\u52d5\u8108\uff08testicular artery\uff09\u53ca\u8f38\u7cbe\u7ba1\uff08ductus deferens\uff09", "C": "\u5167\u6709\u8513\u72c0\u975c\u8108\u53e2\uff08pampiniform venous plexus\uff09", "D": "\u5167\u7121\u6dcb\u5df4\u7ba1\uff08lymphatic vessels\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5842", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5728\u7537\u6027\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u5973\u6027\u524d\u5ead\u7403\uff08bulb of the vestibule\uff09\u7684\u540c\u6e90\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c3f\u9053\u7403\u817a\uff08bulbourethral gland\uff09", "B": "\u9670\u8396\u6d77\u7dbf\u9ad4\uff08copora cavernosa\uff09", "C": "\u5c3f\u9053\u6d77\u7dbf\u9ad4\uff08corpus spongiosum\uff09", "D": "\u9670\u8396\u8173\uff08crus of penis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5843", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u819d\u53cd\u5c04\uff08knee jerk reflex\uff09\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u6e2c\u8a66\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80a1\u795e\u7d93\uff08femoral nerve\uff09", "B": "\u9589\u5b54\u795e\u7d93\uff08obturator nerve\uff09", "C": "\u5750\u9aa8\u795e\u7d93\uff08sciatic nerve\uff09", "D": "\u811b\u795e\u7d93\uff08tibial nerve\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5844", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u810a\u795e\u7d93\uff08spinal n.\uff09\u7684\u5206\u652f\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u53ea\u542b\u611f\u89ba\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80cc\u5074\u652f\uff08dorsal ramus\uff09", "B": "\u8179\u5074\u652f\uff08ventral ramus\uff09", "C": "\u80cc\u6839\u7d72\uff08dorsal rootlet\uff09", "D": "\u8179\u6839\u7d72\uff08ventral rootlet\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5845", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5728\u7e5e\u904e\u8173\u5167\u8e1d\u7684\u8dd7\u9aa8\u96a7\u9053\uff08tarsal tunnel\uff09\u8655\uff0c\u53ef\u4ee5\u89f8\u6478\u5230\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u8108\u640f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u811b\u524d\u52d5\u8108\uff08anterior tibial artery\uff09", "B": "\u811b\u5f8c\u52d5\u8108\uff08posterior tibial artery\uff09", "C": "\u8db3\u5e95\u5167\u5074\u52d5\u8108\uff08medial plantar artery\uff09", "D": "\u8db3\u5e95\u5916\u5074\u52d5\u8108\uff08lateral plantar artery\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5846", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u57fa\u5e95\u6838\uff08basal ganglia\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ed1\u8cea\uff08substantia nigra\uff09\u6295\u5c04\u5230\u6bbc\u90e8\uff08putamen\uff09", "B": "\u4e18\u8166\u8179\u524d\u6838\uff08ventral anterior nucleus of thalamus\uff09\u53ef\u53c3\u8207\u76f4\u63a5\uff08direct\uff09\u548c\u9593\u63a5\u8ff4\u8def\uff08indirect pathway\uff09", "C": "\u9ed1\u8cea\uff08substantia nigra\uff09\u8208\u596e\u76f4\u63a5\u8ff4\u8def\uff08direct pathway\uff09", "D": "\u9593\u63a5\u8ff4\u8def\uff08indirect pathway\uff09\u4e0d\u53d7\u9ed1\u8cea\uff08substantia nigra\uff09\u8abf\u63a7", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5847", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e18\u8166\u5167\u5074\u819d\u72c0\u9ad4\uff08medial geniculate body of thalamus\uff09\uff0c\u4e3b\u8981\u6295\u5c04\u81f3\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9873\u6a6b\u8ff4\uff08transverse temporal gyrus\uff09", "B": "\u5916\u5074\u6795\u9873\u8ff4\uff08lateral occiptotemporal gyrus\uff09", "C": "\u5cf6\u95be\uff08limen insula\uff09", "D": "\u89d2\u8ff4\uff08angular gyrus\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5848", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u75c5\u4eba\u96d9\u773c\u9873\u5074\u504f\u76f2\uff08bitemporal hemianopia\uff09\uff0c\u5176\u75c5\u7076\u4f4d\u65bc\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8996\u795e\u7d93\uff08optic nerve\uff09", "B": "\u773c\u7aa9\uff08orbital fossa\uff09", "C": "\u8996\u795e\u7d93\u7ba1\uff08optic canal\uff09", "D": "\u8996\u4ea4\u53c9\uff08optic chiasma\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5849", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u57fa\u5e95\u6838\uff08basal ganglia\uff09\u7684\u76f4\u63a5\u8ff4\u8def\uff08direct pathway\uff09\u4e0d\u7d93\u904e\u4e0b\u5217\u4f55\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e18\u8166\uff08thalamus\uff09", "B": "\u4e18\u8166\u4e0b\u6838\uff08subthalamus\uff09", "C": "\u5927\u8166\u76ae\u8cea\u904b\u52d5\u5340\uff08motor cortex\uff09", "D": "\u84bc\u767d\u7403\uff08globus pallidus\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5850", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u9873\u981c\u95dc\u7bc0\uff08temporomandibular joint\uff09\u624b\u8853\u5f8c\uff0c\u8033\u4e0b\u817a\uff08parotid gland\uff09\u5206\u6ccc\u529f\u80fd\u964d\u4f4e\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u53d7\u640d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u984f\u9762\u795e\u7d93\uff08facial nerve\uff09", "B": "\u8033\u9873\u795e\u7d93\uff08auriculotemporal nerve\uff09", "C": "\u820c\u795e\u7d93\uff08lingual nerve\uff09", "D": "\u4e0b\u9f52\u69fd\u795e\u7d93\uff08inferior alveolar nerve\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5851", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u63a7\u5236\u776b\u72c0\u808c\uff08ciliary muscle\uff09\u7684\u526f\u4ea4\u611f\u7bc0\u524d\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\uff08parasympathetic preganglionic fibers\uff09\uff0c\u901a\u5e38\u7d93\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9032\u5165\u776b\u72c0\u795e\u7d93\u7bc0\uff08ciliary ganglion\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u52d5\u773c\u795e\u7d93\u4e0a\u5206\u652f\uff08superior branch of oculomotor nerve\uff09", "B": "\u52d5\u773c\u795e\u7d93\u4e0b\u5206\u652f\uff08inferior branch of oculomotor nerve\uff09", "C": "\u9f3b\u776b\u795e\u7d93\uff08nasociliary nerve\uff09", "D": "\u5916\u65cb\u795e\u7d93\uff08abducent nerve\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5852", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u52d5\u8108\u97cc\u5e36\uff08ligamentum arteriosum\uff09\uff0c\u4f4d\u5728\u90a3\u5169\u689d\u8840\u7ba1\u4e4b\u9593\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u52d5\u8108\u8207\u80ba\u52d5\u8108", "B": "\u80ba\u52d5\u8108\u8207\u4e0a\u8154\u975c\u8108", "C": "\u4e3b\u52d5\u8108\u8207\u4e0a\u8154\u975c\u8108", "D": "\u4e3b\u52d5\u8108\u8207\u80ba\u975c\u8108", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5853", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u53cd\u61c9\u8207\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u54b3\u55fd\u53cd\u5c04", "B": "\u80ba\u64f4\u5f35\u53cd\u5c04\uff08Hering-Breuer inflation reflex\uff09", "C": "\u6291\u5236\u80ba\u6ce1type II\u80ba\u6ce1\u4e0a\u76ae\u5206\u6ccc", "D": "\u652f\u6c23\u7ba1\u5e73\u6ed1\u808c\u6536\u7e2e", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5854", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6839\u9664\u6027\u4e73\u623f\u5207\u9664\u624b\u8853\uff08radical mastectomy\uff09\uff0c\u7d93\u5e38\u6e05\u9664\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u800c\u9020\u6210\u8853\u5f8c\u60a3\u5074\u4e0a\u80a2\u6c34\u816b\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9396\u9aa8\u4e0a\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08supraclavicular nodes\uff09", "B": "\u4e0b\u6df1\u9838\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08inferior deep cervical nodes\uff09", "C": "\u80f8\u9aa8\u65c1\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08parasternal nodes\uff09", "D": "\u814b\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08axillary nodes\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5855", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80f8\u817a\uff08thymus\uff09\u4e3b\u8981\u4f4d\u65bc\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u4e0a\u7e31\u9694\uff08superior mediastinum\uff09", "B": "\u4e0b\u524d\u7e31\u9694\uff08anterior inferior mediastinum\uff09", "C": "\u4e0b\u4e2d\u7e31\u9694\uff08middle inferior mediastinum\uff09", "D": "\u4e0b\u5f8c\u7e31\u9694\uff08posterior inferior mediastinum\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5856", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80ba\u764c\u75c5\u60a3\u82e5\u51fa\u73fe\u8072\u5e36\u9ebb\u75fa\uff0c\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u662f\u5f71\u97ff\u5230\u90a3\u4e00\u689d\u795e\u7d93\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8188\u795e\u7d93\uff08phrenic nerve\uff09", "B": "\u5589\u8fd4\u795e\u7d93\uff08recurrent laryngeal nerve\uff09", "C": "\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u5e79\uff08sympathetic trunk\uff09", "D": "\u808b\u9593\u795e\u7d93\uff08intercostal nerve\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5857", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u5728\u5e7d\u9580\u5e73\u9762\uff08transpyloric plane\uff09\u4e0a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5341\u4e8c\u6307\u8178\u7a7a\u8178\u66f2\uff08duodenojejunal flexure\uff09", "B": "\u5de6\u53f3\u814e\u9580\uff08renal hilum\uff09\u7684\uf99a\u7dda", "C": "L1\u690e\u9ad4\uff08vertebral body of L1\uff09", "D": "\u813e\u9580\uff08splenic hilum\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5858", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9032\u5165\u814e\u4e0a\u817a\u9ad3\u8cea\uff08suprarenal medulla\uff09\uff0c\u8207\u55dc\u927b\u7d30\u80de\uff08chromaffin cell\uff09\u5f62\u6210\u7a81\u89f8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d93\u5c0f\u5167\u81df\u795e\u7d93\uff08lesser splanchnic nerve\uff09\u4f86\u7684\u7bc0\u524d\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\uff08preganglionic fiber\uff09", "B": "\u7d93\u8179\u8154\u795e\u7d93\u7bc0\uff08celiac ganglion\uff09\u4f86\u7684\u7bc0\u5f8c\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\uff08postganglionic fiber\uff09", "C": "\u7d93\u4e3b\u52d5\u8108\u814e\u795e\u7d93\u7bc0\uff08aorticorenal ganglion\uff09\u4f86\u7684\u7bc0\u5f8c\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\uff08postganglionic fiber\uff09", "D": "\u7d93\u4e0b\u8179\u4e0b\u795e\u7d93\u53e2\uff08inferior hypogastric plexus\uff09\u4f86\u7684\u7bc0\u524d\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\uff08preganglionic fiber\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5859", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u809b\u76f4\u8178\u5f4e\u66f2\uff08anorectal flexure\uff09\u4e4b\u89d2\ufa01\uff0c\u4e3b\u8981\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6240\u727d\u5f15\u5f62\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6065\u76f4\u8178\u808c\uff08puborectalis muscle\uff09", "B": "\u6065\u5c3e\u808c\uff08pubococcygeal  muscle\uff09", "C": "\u6703\u9670\u6df1\u6a6b\u808c\uff08deep transverse perineal  muscle\uff09", "D": "\u809b\u9580\u5916\u62ec\u7d04\u808c\uff08external anal sphincter\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5860", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u69cb\u9020\u662f\u4f4d\u65bc\u6703\u9670\u6dfa\u51f9\u5167\uff08superficial perineal pouch\uff09\uff1f\u2460\u9670\u8396\u6839\uff08root of penis\uff09\u2461\u7403\u5c3f\u9053\u817a\uff08bulborethral gland\uff09 \u2462\u5927\u524d\u5ead\u817a\uff08greater vestibular gland\uff09 \u2463\u5750\u9aa8\u6d77\u7dbf\u9ad4\u808c\uff08ischiocavernosus muscle\uff09 \u2464\u5c3f\u9053\u5916\u62ec\u7d04\u808c\uff08external urethral sphincter muscle\uff09", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461\u2462", "B": "\u2460\u2462\u2463", "C": "\u2461\u2462\u2464", "D": "\u2461\u2463\u2464", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5861", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5927\u817f\u5f8c\u808c\u8089\u7fa4\uff0c\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u652f\u914d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u811b\u795e\u7d93\uff08tibial nerve\uff09", "B": "\u80a1\u795e\u7d93\uff08femoral nerve\uff09", "C": "\u9589\u5b54\u795e\u7d93\uff08obturator nerve\uff09", "D": "\u5750\u9aa8\u795e\u7d93\uff08sciatic nerve\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5862", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0a\u81c2\u7684\u808c\u76ae\u795e\u7d93\uff08musculocutaneous nerve\uff09\u53d7\u640d\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u56e0\u6b64\u800c\u53d7\u5230\u56b4\u91cd\u7684\u5f71\u97ff\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80b1\u808c\uff08brachialis\uff09", "B": "\u80b1\u4e8c\u982d\u808c\uff08biceps brachii\uff09", "C": "\u5599\u80b1\u808c\uff08coracobrachalis\uff09", "D": "\u80b1\u6a48\u808c\uff08brachioradialis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5863", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u69cb\u6210\u624b\u8155\uff08wrist\uff09\u7684\u9aa8\u982d\u4e2d\uff0c\u90a3\u5169\u584a\u9aa8\u982d\u6703\u76f4\u63a5\u8207\u6a48\u9aa8\u9060\u7aef\uff08distal end of radius\uff09\u76f8\u95dc\u7bc0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5927\u591a\u89d2\u9aa8\uff08trapezium\uff09\u8207\u5c0f\u591a\u89d2\u9aa8\uff08trapezoid\uff09", "B": "\u982d\u72c0\u9aa8\uff08capitate\uff09\u8207\u9264\u72c0\u9aa8\uff08hamate\uff09", "C": "\u821f\u72c0\u9aa8\uff08scaphoid\uff09\u8207\u6708\u72c0\u9aa8\uff08lunate\uff09", "D": "\u4e09\u89d2\u9aa8\uff08triquetrum\uff09\u8207\u8c46\u72c0\u9aa8\uff08pisiform\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5864", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u7531\u65bc\u80da\u9ad4\u5feb\u901f\u7684\u6210\u9577\uff0c\u6240\u4ee5\u9020\u6210\u6a6b\u8188\u80cc\u90e8\uff08dorsal part of diaphragm\uff09\u7684\u6700\u7d42\u4f4d\u7f6e\uff0c\u76f8\u7576\u65bc\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u690e\u9aa8\u7684\u9ad8\u5ea6\uff1f", "qimg": "0", "A": "T8", "B": "T10", "C": "L1", "D": "L3", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5865", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u80da\u80ce\u767c\u80b2\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u54bd\u6e9d\uff08pharyngeal groove\uff09\u6703\u6301\u7e8c\u5b58\u5728\uff0c\u4e26\u4e14\u884d\u751f\u5f62\u6210\u5916\u807d\u9053\uff08external acoustic meatus\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u4e00", "B": "\u7b2c\u4e8c", "C": "\u7b2c\u4e09", "D": "\u7b2c\u56db", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5866", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u7cbe\u7d22\u7a4d\u6c34\uff08hydrocele of the spermatic cord\uff09\u662f\u7531\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9589\u9396\u4e0d\u5168\u9020\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u767d\u819c\uff08tunica albuginea\uff09", "B": "\u9798\u7a81\uff08processus vaginalis\uff09", "C": "\u6ccc\u5c3f\u751f\u6b96\u7ac7\uff08urogenital sinus\uff09", "D": "\u6ccc\u5c3f\u751f\u6b96\u8936\uff08urogenital fold\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5867", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u69cb\u9020\u4e0d\u6703\u5728\u524d\u8179\u58c1\u4e0a\u9020\u6210\u8179\u819c\u76ba\u895e\uff08peritoneal fold\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u975c\u8108\u5c0e\u7ba1\uff08ductus venosus\uff09", "B": "\u81cd\u5c3f\u7ba1\uff08urachus\uff09", "C": "\u4e0a\u8179\u4e0b\u52d5\u8108\uff08inferior epigastric artery\uff09", "D": "\u81cd\u52d5\u8108\uff08umbilical artery\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5868", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u9871\u9aa8\uff08cranium\uff09\u767c\u80b2\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u9805\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8d77\u6e90\u65bc\u8166\u7d44\u7e54\u5468\u570d\u4e4b\u9593\u8cea\u7d44\u7e54", "B": "\u90e8\u5206\u795e\u7d93\u9871\uff08neurocranium\uff09\u7531\u591a\u584a\u8edf\u9aa8\u7652\u5408\u5f62\u6210", "C": "\u81df\u9871\uff08viscerocranium\uff09\u662f\u5927\u8166\u7684\u4e3b\u8981\u4fdd\u8b77\u7d50\u69cb", "D": "\u7b2c\u4e00\u3001\u4e8c\u5c0d\u54bd\u5f13\uff08pharyngeal arch\uff09\u53c3\u8207\u8edf\u9aa8\u6027\u81df\u9871\uff08cartilaginous viscerocranium\uff09\u7684\u5f62\u6210", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5869", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6210\u719f\u7684\u985e\u4e0a\u76ae\u7d44\u7e54\uff08epithelioid tissue\uff09\u7684\u7d30\u80de\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6709\u6e38\u96e2\u8868\u9762\uff08free surface\uff09", "B": "\u6709\u5074\u5340\uff08lateral domain\uff09", "C": "\u6709\u57fa\u5e95\u5340\uff08basal domain\uff09", "D": "\u57fa\u5e95\u5340\u8207\u57fa\u5e95\u819c\uff08basement membrane\uff09\u63a5\u89f8", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5870", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\u5167\uff0c\u7d30\u7d72\uff08thin filaments\uff09\u548c\u4e2d\u9593\u7d72\uff08intermediate filaments\uff09\u6703\u56fa\u8457\u5728\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80de\u98f2\u5c0f\u6ce1\uff08pinocytotic vesicles\uff09", "B": "\u6a6b\u5c0f\u7ba1\uff08T-tubules\uff09", "C": "\u7d30\u80de\u819c\u5c0f\u51f9\uff08caveolae\uff09", "D": "\u7dfb\u5bc6\u9ad4\uff08dense body\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5871", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9aa8\u9ad3\uff08bone marrow\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5177\u6709\u7ac7\u72c0\u7cfb\u7d71\uff08sinusoidal system\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u500b\u5c01\u9589\u578b\u7684\u5faa\u74b0\u7cfb\u7d71\uff0c\u65b0\u751f\u7684\u8840\u7403\u7d30\u80de\u5fc5\u9808\u7a7f\u900f\u5167\u76ae\uff08endothelium\uff09\uff0c\u624d\u80fd\u9032\u5165\u5faa\u74b0", "B": "\u9ec3\u9aa8\u9ad3\uff08yellow bone marrow\uff09\u662f\u6d3b\u5316\u7684\u9aa8\u9ad3\uff0c\u8ca0\u8cac\u88fd\u9020\u5404\u7a2e\u8840\u7403\u7d30\u80de", "C": "\u5728\u9577\u9aa8\uff08long bone\uff09\u5167\u7684\u975e\u9020\u8840\u7a7a\u9593\uff0c\u6703\u88ab\u7e96\u7dad\u6bcd\u7d30\u80de\uff08fibroblast\uff09\u5360\u64da", "D": "\u5de8\u6838\u7d30\u80de\uff08megakaryocyte\uff09\u91cb\u653e\u7684\u8840\u5c0f\u677f\uff08platelet\uff09\uff0c\u5fc5\u9808\u85c9\u7531\u7db2\u72c0\u7d30\u80de\uff08reticular cell\uff09\u7684\u5354\u52a9\uff0c\u624d\u80fd\u9032\u5165\u7ac7\u72c0\u7cfb\u7d71\uff08sinusoidal system\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5872", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5468\u908a\u795e\u7d93\u7d44\u7e54\uff08peripheral nervous tissue\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u795e\u7d93\u5167\u819c\uff08endoneurium\uff09\u7684\u81a0\u539f\u7e96\u7dad\u5927\u90e8\u5206\u7531\u7e96\u7dad\u6bcd\u7d30\u80de\uff08fibroblast\uff09\u6240\u5408\u6210", "B": "\u795e\u7d93\u675f\u819c\uff08perineurium\uff09\u662f\u7531\u6241\u5e73\u7684\u795e\u7d93\u675f\u819c\u7d30\u80de\uff08perineurial cell\uff09\u6240\u69cb\u6210", "C": "\u795e\u7d93\u675f\u819c\u7d30\u80de\uff08perineurial cell\uff09\u9593\u4e4b\u7dca\u5bc6\u7d50\u5408\uff08tight junction\uff09\u5f62\u6210\u8840\u2013\u795e\u7d93\u5c4f\u969c\uff08blood-nerve barrier\uff09", "D": "\u795e\u7d93\u5916\u819c\uff08epineurium\uff09\u7531\u5178\u578b\u7684\u7dfb\u5bc6\u7d50\u7de0\u7d44\u7e54\uff08dense connective tissue\uff09\u6240\u69cb\u6210", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5873", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7b2c\u4e00\u578b\u80ba\u6ce1\u7d30\u80de\uff08type-I pneumocyte\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u9805\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u5167\u6709\u819c\u72c0\u7684\u5c64\u72c0\u9ad4\uff08lamellar body\uff09", "B": "\u4e3b\u8981\u529f\u80fd\u662f\u541e\u566c\u7070\u5875\u6216\u7d05\u8840\u7403", "C": "\u8207\u5167\u76ae\u7d30\u80de\uff08endothelial cell\uff09\u7d44\u6210\u6c23\u8840\u5c4f\u969c\uff08air-blood barrier\uff09", "D": "\u5728\u80ba\u6ce1\u7d30\u80de\u4e2d\u536060%\uff0c\u4f46\u50c5\u8986\u84cb5%\u7684\u80ba\u6ce1\u8868\u9762\uff08alveolar air surface\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5874", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u81bd\u56ca\uff08gallbladder\uff09\u7684\u5167\u896f\u4e0a\u76ae\u5c6c\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u79fb\u5f62\u4e0a\u76ae\uff08transitional epithelium\uff09", "B": "\u55ae\u5c64\u67f1\u72c0\u4e0a\u76ae\uff08simple columnar epithelium\uff09", "C": "\u8907\u5c64\u67f1\u72c0\u4e0a\u76ae\uff08stratified columnar epithelium\uff09", "D": "\u89d2\u8cea\u5316\u8907\u5c64\u6241\u5e73\u4e0a\u76ae\uff08keratinized stratified squamous epithelium\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5875", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u80c3\u7684\u9ecf\u819c\u5c64\uff08mucosa\uff09\u6c92\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8868\u9762\u9ecf\u6db2\u7d30\u80de\uff08surface mucous cell\uff09", "B": "\u676f\u72c0\u7d30\u80de\uff08goblet cell\uff09", "C": "\u58c1\u7d30\u80de\uff08parietal cell\uff09", "D": "\u672a\u5206\u5316\u7684\u6210\u9ad4\u5e79\u7d30\u80de\uff08undifferentiated adult stem cell\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5876", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u6e38\u96e2\u7684\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\u672b\u68a2\uff08free nerve ending\uff09\u6700\u9060\u7d42\u6b62\u65bc\u76ae\u819a\u8868\u76ae\u5c64\uff08epidermis\uff09\u7684\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u57fa\u5e95\u5c64\uff08stratum basale\uff09", "B": "\u68d8\u72c0\u5c64\uff08stratum spinosum\uff09", "C": "\u9846\u7c92\u5c64\uff08stratum granulosum\uff09", "D": "\u89d2\u8cea\u5c64\uff08stratum corneum\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5877", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u7cbe\u7d22\uff08spermatic cord\uff09\u7684\u7d44\u6210\u69cb\u9020\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8f38\u7cbe\u7ba1\uff08ductus deferens\uff09\u5177\u6709\u4e09\u5c64\u5e73\u6ed1\u808c", "B": "\u8513\u72c0\u53e2\uff08pampiniform plexus\uff09\u70ba\u5178\u578b\u7684\u4e2d\u578b\u975c\u8108\uff08typical medium-sized vein\uff09", "C": "\u8f38\u7cbe\u7ba1\uff08ductus deferens\uff09\u7684\u4e0a\u76ae\u5c6c\u65bc\u55ae\u5c64\u67f1\u72c0\u4e0a\u76ae\uff08simple columnar epithelium\uff09", "D": "\u4e3b\u8981\u7531\u8c50\u5bcc\u7684\u7db2\u72c0\u7e96\u7dad\uff08reticular fiber\uff09\u586b\u5145\u5176\u4e2d", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5878", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u5167\u5206\u6ccc\u817a\uff08endocrine gland\uff09\u4e2d\uff0c\u4e3b\u8981\u7531\u6ffe\u6ce1\uff08follicle\uff09\u6240\u7d44\u6210\u7684\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u81df\uff08pancreas\uff09", "B": "\u814e\u4e0a\u817a\uff08adrenal gland\uff09", "C": "\u7532\u72c0\u817a\uff08thyroid gland\uff09", "D": "\u677e\u679c\u817a\uff08pineal gland\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5879", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7d30\u80de\u51cb\u4ea1\uff08apoptosis\uff09\u6642\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5404\u7a2ecaspases\u4e4b\u6d3b\u6027\u88ab\u6291\u5236", "B": "DNA\u65b7\u88c2\uff08fragmentation\uff09", "C": "\u7d30\u80de\u9ad4\u7a4d\u8b8a\u5927\u5f8c\u8139\u7834", "D": "\u5f15\u8d77\u56b4\u91cd\u767c\u708e\u53cd\u61c9", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5880", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u529f\u80fd\u8207mesolimbic dopamine pathway\u6700\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "perception of fear", "B": "primary visual perception", "C": "body balance", "D": "motivation and reward behaviors", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5881", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5473\u89ba\u8a0a\u606f\u7684\u795e\u7d93\u50b3\u5c0e\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f86\u81ea\u820c\u524d\u4e09\u5206\u4e4b\u4e8c\u7684\u5473\u89ba\u8a0a\u606f\uff0c\u7d93\u7531\u820c\u54bd\u795e\u7d93\uff08glossopharyngeal nerve\uff09\u50b3\u81f3\u5ef6\u8166", "B": "\u4f86\u81ea\u820c\u5f8c\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u7684\u5473\u89ba\u8a0a\u606f\uff0c\u7d93\u7531\u820c\u4e0b\u795e\u7d93\uff08hypoglossal nerve\uff09\u50b3\u81f3\u5ef6\u8166", "C": "\u4f86\u81ea\u54bd\u90e8\uff08pharynx\uff09\u7684\u5473\u89ba\u8a0a\u606f\uff0c\u7d93\u7531\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\uff08vagus nerve\uff09\u50b3\u81f3\u5ef6\u8166", "D": "\u6240\u6709\u7684\u5473\u89ba\u8a0a\u606f\u50b3\u81f3\u5ef6\u8166\u4e4b\u795e\u7d93\u5143\uff0c\u5373\u5c07\u8a0a\u865f\u76f4\u63a5\u6295\u5c04\u81f3\u5927\u8166\u76ae\u8cea\uff0c\u4e2d\u9593\u4e0d\u518d\u505c\u99d0\u65bc\u4efb\u4f55\u8166\u5340", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5882", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u72c0\u6cc1\u6700\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u5de6\u53f3\u5169\u773c\u7684\u5916\u5074\u8996\u91ce\u5747\u6709\u7f3a\u5931\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8996\u795e\u7d93\u4ea4\u53c9\uff08optic chiasm\uff09\u8655\u53d7\u640d", "B": "\u5de6\u5074\u7684\u8996\u795e\u7d93\uff08optic nerve\uff09\u53d7\u640d", "C": "\u53f3\u5074\u7684\u8996\u795e\u7d93\uff08optic nerve\uff09\u53d7\u640d", "D": "\u53f3\u5074\u7684\u8996\u795e\u7d93\u675f\uff08optic tract\uff09\u53d7\u640d", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5883", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u75db\u89ba\u8207\u6eab\u5ea6\u611f\u89ba\u53d7\u5668\u7684\u8a0a\u606f\u53ef\u7d93\u7531\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u689d\u795e\u7d93\u8def\u5f91\u50b3\u905e\u81f3\u9ad4\u611f\u89ba\u76ae\u8cea\uff1f", "qimg": "0", "A": "dorsal column system", "B": "anterolateral system", "C": "corticospinal system", "D": "corticobulbar system", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5884", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u4eba\u5c0d\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5473\u89ba\u5177\u6709\u6700\u4f4e\u7684\u611f\u53d7\u95be\u503c\uff08the lowest stimulation threshold\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9178", "B": "\u751c", "C": "\u82e6", "D": "\u9e79", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5885", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7537\u6027\u751f\u6b96\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "testosterone\u7531Leydig cell\u6240\u5206\u6ccc", "B": "follicle-stimulating hormone\u7531anterior pituitary\u6240\u5206\u6ccc", "C": "follicle-stimulating hormone\u53ef\u4fc3\u9032\u7cbe\u7d30\u80de\u6210\u719f\uff08spermatid maturation\uff09", "D": "gonadotropin-releasing hormone\u7531anterior pituitary\u6240\u5206\u6ccc", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5886", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\u640d\u50b7\u6703\u9020\u6210\u60a3\u8005\u53f3\u8173\u89f8\u89ba\u55aa\u5931\uff0c\u4f46\u75db\u89ba\u3001\u6eab\u5ea6\u89ba\u3001\u904b\u52d5\u529f\u80fd\u53ca\u819d\u53cd\u5c04\u5927\u81f4\u6b63\u5e38\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53f3\u5074\u8170\u690e\u810a\u4e4bdorsal column\uff08posterior funiculus\uff09", "B": "\u5de6\u5074\u8170\u690e\u810a\u4e4bdorsal column\uff08posterior funiculus\uff09", "C": "\u53f3\u5074\u8170\u690e\u810a\u4e4banterolateral column\uff08lateral funiculus\uff09", "D": "\u5de6\u5074\u8170\u690e\u810a\u4e4banterolateral column\uff08lateral funiculus\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5887", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8d70\u8def\u9014\u4e2d\uff0c\u5de6\u8173\u5e95\u7a81\u7136\u8e29\u5230\u5716\u91d8\u611f\u89ba\u75bc\u75db\u6642\uff0c\u6703\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5de6\u5927\u817f\u548c\u53f3\u5927\u817f\u80a1\u4e8c\u982d\u808c\u4e00\u8d77\u540c\u6642\u6536\u7e2e", "B": "\u5de6\u5927\u817f\u548c\u53f3\u5927\u817f\u80a1\u56db\u982d\u808c\u4e00\u8d77\u540c\u6642\u6536\u7e2e", "C": "\u5de6\u5927\u817f\u80a1\u56db\u982d\u808c\u6536\u7e2e\uff0c\u53f3\u5927\u817f\u80a1\u4e8c\u982d\u808c\u6536\u7e2e", "D": "\u5de6\u5927\u817f\u80a1\u4e8c\u982d\u808c\u6536\u7e2e\uff0c\u53f3\u5927\u817f\u80a1\u56db\u982d\u808c\u6536\u7e2e", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5888", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u904b\u52d5\u7d42\u677f\u819c\u96fb\u4f4d\uff08end plate potential\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u767c\u751f\u5728\u9aa8\u9abc\u808c\u808c\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\uff0c\u5c6c\u65bc\u8208\u596e\u6027\u819c\u96fb\u4f4d\uff08excitatory membrane potential\uff09", "B": "\u767c\u751f\u5728\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u5143\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\uff0c\u5c6c\u65bc\u8208\u596e\u6027\u819c\u96fb\u4f4d\uff08excitatory membrane potential\uff09", "C": "\u767c\u751f\u5728\u9aa8\u9abc\u808c\u808c\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\uff0c\u5c6c\u65bc\u6291\u5236\u6027\u819c\u96fb\u4f4d\uff08inhibitory membrane potential\uff09", "D": "\u767c\u751f\u5728\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u5143\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\uff0c\u5c6c\u65bc\u6291\u5236\u6027\u819c\u96fb\u4f4d\uff08inhibitory membrane potential\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5889", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u5f9e\u7ad9\u7acb\u3001\u5230\u8d70\u8def\u3001\u518d\u5230\u5feb\u8dd1\u7684\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u808c\u7e96\u7dad\u53c3\u8207\u7684\u9806\u5e8f\uff1f", "qimg": "0", "A": "fast-oxidative-glycolytic fibers \u2192 fast-glycolytic fibers \u2192 slow-oxidative fibers", "B": "slow-oxidative fibers \u2192 fast-oxidative-glycolytic fibers \u2192 fast-glycolytic fibers", "C": "slow-oxidative fibers \u2192 fast-glycolytic fibers \u2192 fast-oxidative-glycolytic fibers", "D": "fast-oxidative-glycolytic fibers \u2192 slow-oxidative fibers \u2192 fast-glycolytic fibers", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5890", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "O\u541b\uff08O\u578b\uff0cRh-positive\uff09\u9700\u8981\u8f38\u8840\uff0c\u4f46A\u541b\uff08A\u578b\uff0cRh-negative\uff09\u4e0d\u53ef\u4ee5\u8f38\u8840\u7d66O\u541b\u7684\u4e3b\u8981\u539f\u56e0\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "O\u541b\u8840\u6db2\u4e2d\uff0c\u5177\u6709O\u6297\u539f\u4e4b\u767d\u8840\u7403\u6703\u88ab\u5177\u6709A\u6297\u539f\u4e4b\u7d05\u8840\u7403\u5305\u8986", "B": "O\u541b\u7684Rh-positive\u6297\u9ad4\u6703\u4f7fA\u541b\u7684Rh-negative\u7d05\u8840\u7403\u51dd\u96c6", "C": "O\u541b\u5177\u6709\u767d\u8840\u7403\u4e0a\u6709O\u6297\u539f\u6703\u541e\u566c\u5177\u6709A\u6297\u539f\u4e4b\u7d05\u8840\u7403", "D": "O\u541b\u7684anti-A\u6297\u9ad4\u6703\u4f7f\u5177\u6709A\u6297\u539f\u4e4b\u7d05\u8840\u7403\u6eb6\u89e3", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5891", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6700\u7b26\u5408\u5fc3\u52d5\u9031\u671f\uff08cardiac cycle\uff09\u4e2d\u5fc3\u623f\u58d3\uff08atrial pressure\uff09\u3001\u5fc3\u5ba4\u58d3\uff08ventricular pressure\uff09\u8207\u4e3b\u52d5\u8108\u58d3\uff08aortic pressure\uff09\u76f8\u5c0d\u95dc\u4fc2\u7684\u63cf\u8ff0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9664\u4e86\u5fc3\u5ba4\u5145\u8840\u671f\uff08ventricular filling\uff09\u5916\uff0c\u5fc3\u623f\u58d3\u90fd\u5c0f\u65bc\u4e3b\u52d5\u8108\u58d3", "B": "\u5fc3\u5ba4\u5c04\u8840\u671f\uff08ventricular ejection\uff09\u4e2d\uff0c\u5fc3\u5ba4\u58d3\u5c0f\u65bc\u4e3b\u52d5\u8108\u58d3", "C": "\u7b49\u5bb9\u5fc3\u5ba4\u6536\u7e2e\u671f\uff08isovolumetric ventricular contraction\uff09\u4e2d\uff0c\u5fc3\u5ba4\u58d3\u5927\u65bc\u6216\u7b49\u65bc\u4e3b\u52d5\u8108\u58d3", "D": "\u7b49\u5bb9\u5fc3\u5ba4\u8212\u5f35\u671f\uff08isovolumetric ventricular relaxation\uff09\u4e2d\uff0c\u5fc3\u5ba4\u58d3\u5927\u65bc\u6216\u7b49\u65bc\u5fc3\u623f\u58d3", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5892", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u81e8\u5e8a\u75c7\u72c0\u8207\u5fc3\u96fb\u5716\u8b8a\u5316\u7684\u914d\u5c0d\u662f\u6700\u76f8\u7b26\u5408\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u4e00\u7d1a\u5fc3\u963b\u65b7\uff08first-degree heart block\uff09\uff1aQT \u5ef6\u9577\u75c7\u5019\u7fa4\uff08long QT syndrome\uff09", "B": "\u666e\u91d1\u6770\u7cfb\u7d71\u963b\u65b7\uff08Purkinje system block\uff09\uff1a\u5ef6\u9577\u7684 QRS \u7d9c\u5408\u6ce2", "C": "\u5fc3\u808c\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u7a81\u8b8a\uff0c\u529f\u80fd\u964d\u4f4e\uff1aPR\uff08\u6216 PQ\uff09\u9593\u671f\u7570\u5e38\u7684\u5ef6\u9577", "D": "\u5de6\u5fc3\u5ba4\u80a5\u5927\u6216\u64f4\u5f35\uff1a\u9ad8\u800c\u5c16\u7684T\u6ce2", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5893", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4ee5\u8840\u58d3\u8a08\u6e2c\u5f97\u8840\u58d3\u70ba130/90 \u6beb\u7c73\u6c5e\u67f1\uff08mmHg\uff09\u3002\u6e2c\u91cf\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u72c0\u6cc1\u53ef\u807d\u5230\u6572\u64ca\u4e14\u9593\u65b7\u7684\u8072\u97f3\uff08tapping and intermittent sound\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6263\u5e36\u58d3\uff08cuff pressure\uff09>130 mmHg", "B": "130 mmHg>\u6263\u5e36\u58d3\uff08cuff pressure\uff09>90 mmHg", "C": "90 mmHg>\u6263\u5e36\u58d3\uff08cuff pressure\uff09", "D": "\u6e2c\u91cf\u5168\u7a0b\u90fd\u53ef\u807d\u5230\uff0c\u53ea\u662f\u983b\u7387\u4e0d\u540c", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5894", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5047\u8a2d\u5176\u5b83\u689d\u4ef6\u4e0d\u8b8a\uff0c\u6162\u6027\u963b\u585e\u6027\u80ba\u81df\u75be\u75c5\uff08chronic obstructive pulmonary disease\uff09\u60a3\u8005\u82e5\u8981\u9054\u5230\u8207\u6b63\u5e38\u4eba\u76f8\u540c\u4e4b\u901a\u6c23\u91cf\uff08ventilation\uff09\uff0c\u5247\u5176\u6bcf\u6b21\u547c\u5438\u6642\u808b\u819c\u5167\u58d3\uff08intrapleural pressure, Pip\uff09\u7684\u8b8a\u5316\u8207\u6b63\u5e38\u4eba\u76f8\u6bd4\u8f03\u61c9\u70ba\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8f03\u5927", "B": "\u8f03\u5c0f", "C": "\u76f8\u7b49", "D": "\u53ef\u80fd\u8f03\u5927\u4e5f\u53ef\u80fd\u8f03\u5c0f\uff0c\u8996\u75c5\u60c5\u800c\u5b9a", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5895", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u751f\u7406\u8b8a\u5316\u5728\u80ba\u6c23\u816b\uff08emphysema\uff09\u60a3\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u986f\u8457\u589e\u52a0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u89e3\u5256\u7121\u6548\u8154\uff08anatomic dead space\uff09", "B": "\u547c\u5438\u9053\u963b\u529b\uff08resistance\uff09", "C": "\u80ba\u64f4\u6563\u5bb9\u7a4d\uff08diffusing capacity\uff09", "D": "\u80ba\u81df\u5f48\u6027\uff08elasticity\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5896", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u80c3\u90e8\u5206\u5207\u9664\uff08partial gastrectomy\uff09\u75c5\u4eba\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9910\u5f8c\u56db\u5c0f\u6642\u6613\u5f15\u8d77\u8840\u7cd6\u904e\u9ad8\u73fe\u8c61", "B": "\u9910\u5f8c\u6613\u767c\u751f\u865b\u5f31\u3001\u6688\u7729\u53ca\u76dc\u6c57\u73fe\u8c61", "C": "\u9910\u5f8c\u6613\u767c\u751f\u8840\u58d3\u4e0a\u5347\u73fe\u8c61", "D": "\u751c\u98df\u53ef\u907f\u514d\u9910\u5f8c\u7684\u4e0d\u9069", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5897", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8178\u80c3\u9053\u591a\u80bd\u985e\u8207\u5176\u529f\u80fd\u4e4b\u914d\u5c0d\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8840\u7ba1\u6d3b\u6027\u8178\u591a\u80bd\uff08vasoactive intestinal polypeptide\uff09\uff1a\u4fc3\u9032\u8178\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u5206\u6ccc\u96fb\u89e3\u8cea", "B": "\u80c3\u6291\u80bd\uff08gastric inhibitory peptide\uff09\uff1a\u6291\u5236\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\u50b3\u5c0e", "C": "\u79fb\u52d5\u7d20\uff08motilin\uff09\uff1a\u4fc3\u9032\u5c0f\u8178\u5206\u7bc0\u904b\u52d5", "D": "\u9ad4\u6291\u7d20\uff08somatostatin\uff09\uff1a\u589e\u52a0\u809d\u81df\u5206\u6ccc\u9ad4\u4ecb\u7d20\uff08somatomedin\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5898", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5229\u7528\u83ca\u7cd6\uff08inulin\uff09\u6e2c\u91cf\u814e\u5c0f\u7403\u904e\u6ffe\u7387\uff08GFR\uff09\u6642\uff0c\u6e2c\u5f97\u5c3f\u6db2\u4e2d\u83ca\u7cd6\u6fc3\u5ea6\u662f35 mg/mL\uff0c\u8840\u6f3f\u4e2d\u83ca\u7cd6\u6fc3\u5ea6\u662f0.25 mg/mL\uff0c\u5c3f\u6db2\u6d41\u901f\u662f0.9 mL/min\u3002GFR\u662f\u591a\u5c11mL/min\uff1f", "qimg": "0", "A": "9.7", "B": "126", "C": "0.09", "D": "148", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5899", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u814e\u81df\u8207\u5168\u8eab\u5404\u5668\u5b98\u8840\u6d41\u5206\u5e03\u8207\u6c27\u6c23\u6d88\u8017\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55ae\u4f4d\u814e\u81df\u91cd\u91cf\u6bcf\u5206\u9418\u7684\u8840\u6d41\u91cf\uff08mL/g/min\uff09\u4ee5\u814e\u81df\u76ae\u8cea\u6700\u5927", "B": "\u5168\u8eab\u5404\u5668\u5b98\u7684\u52d5\u975c\u8108\u6c27\u6c23\u5dee\u7570\uff08arteriovenous oxygen difference\uff09\u4ee5\u814e\u81df\u6700\u9ad8", "C": "\u814e\u81df\u9ad3\u8cea\u7684\u52d5\u8108\u6c27\u6c23\u5206\u58d3\u6bd4\u76ae\u8cea\u70ba\u4f4e", "D": "\u814e\u81df\u9ad3\u8cea\u56e0\u70ba\u814e\u5c0f\u7ba1\u7d30\u80de\u9700\u8981\u4e3b\u52d5\u5438\u6536\u76f8\u7576\u91cf\u7684\u9209\u96e2\u5b50\uff0c\u6240\u4ee5\u9700\u81ea\u8840\u6db2\u4e2d\u63d0\u53d6\u76f8\u7576\u5927\u91cf\u7684\u6c27\u6c23", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5900", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7532\u72c0\u817a\u7d20\uff08thyroid hormone\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7532\u72c0\u817a\u4e4bfollicle\u4e2d\u7684colloid\u662f\u4e00\u7a2e\u8102\u80aa\u5206\u5b50", "B": "thyroxine\uff08T4\uff09\u85c9pendrin\u8f49\u8b8a\u70batriiodothyronine\uff08T3\uff09", "C": "\u5728iodide trapping\u6b65\u9a5f\u4e2d\uff0c\u6709Na+/I- symporter\u53ca Na+/K+ ATPase\u53c3\u8207\u5176\u4e2d", "D": "MIT\uff08monoiodotyrosine\uff09\u548cDIT\uff08diiodotyrosine\uff09\u80fd\u7d50\u5408\uff08coupling\uff09\u800c\u7522\u751fthyroxine\uff08T4\uff09\u5206\u5b50", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5901", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u76ae\u8cea\u9187\uff08cortisol\uff09\u5408\u6210\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4fc3\u814e\u4e0a\u817a\u76ae\u8cea\u6fc0\u7d20\uff08ACTH\uff09\u53ef\u4fc3\u4f7f\u76ae\u8cea\u9187\uff08cortisol\uff09\u5206\u6ccc\u7d30\u80de\u5167\u4e4bcAMP\u6fc3\u5ea6\u5347\u9ad8", "B": "Protein kinase C\u662f\u6d3b\u5316cholesteryl ester hydrolase\u4e26\u4fc3\u9032\u81bd\u56fa\u9187\u5f9e\u8102\u80aa\u9846\u7c92\u91cb\u51fa\u7684\u95dc\u9375\u9175\u7d20", "C": "\u76ae\u8cea\u9187\uff08cortisol\uff09\u4e3b\u8981\u5728\u7c92\u7dda\u9ad4\u548c\u5e73\u6ed1\u5167\u8cea\u7db2\u5167\u5408\u6210", "D": "\u76ae\u8cea\u9187\uff08cortisol\uff09\u5206\u6ccc\u7d30\u80de\u4e3b\u8981\u5206\u5e03\u5728\u814e\u4e0a\u817a\u76ae\u8cea\u90e8\u7684\u675f\u72c0\u5e36\uff08zona fasciculata\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5902", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u812b\u6c2b\u7570\u96c4\u56fa\u916e\uff08dehydroepiandrosterone, DHEA\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u814e\u4e0a\u817a\u88fd\u9020\u96c4\u6027\u7d20\uff08androgen\uff09\u7684\u5148\u9a45\u7269\u8cea", "B": "\u9ec3\u9ad4\u523a\u6fc0\u7d20\uff08luteinizing hormone\uff09\u662f\u8abf\u63a7\u814e\u4e0a\u817a\u88fd\u9020DHEA\u7684\u4e3b\u8981\u6fc0\u7d20", "C": "\u4e0d\u7ba1\u7537\u6027\u6216\u5973\u6027\u90fd\u5728\u517620\u6b72\u5de6\u53f3\u6703\u9010\u6f38\u9054\u5230\u5206\u6ccc\u9ad8\u5cf0\u671f", "D": "\u5728\u5973\u6027\uff0cDHEA\u904e\u5ea6\u5206\u6ccc\u8207\u814e\u4e0a\u817a\u6027\u5fb5\u7570\u5e38\u75c7\u5019\u7fa4\u6709\u95dc\uff08adrenogenital syndrome\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5903", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6fc0\u7d20\u4e26\u975e\u7531\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u524d\u8449\uff08anterior pituitary\uff09\u6240\u88fd\u9020\u5206\u6ccc\uff1f", "qimg": "0", "A": "follicle stimulating hormone", "B": "prolactin", "C": "adrenocorticotropic hormone", "D": "oxytocin", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5904", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u662f\u521d\u7d1a\u919b\u56fa\u916e\u5206\u6ccc\u904e\u91cf\uff08primary hyperaldosteronism\uff09\u75c5\u4eba\u5bb9\u6613\u7522\u751f\u7684\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8461\u8404\u7cd6\u8010\u53d7\u6027\u4e0d\u826f", "B": "\u8840\u4e2d\u9209\u96e2\u5b50\u6d41\u5931", "C": "\u4f4e\u8840\u58d3", "D": "\u8840\u8102\u6fc3\u5ea6\u4e0b\u964d", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5905", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6027\u817a\u5728\u80da\u80ce\u767c\u80b2\u904e\u7a0b\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "Testosterone\u8ca0\u8cac\u7537\u6027\u5916\u751f\u6b96\u5668\u4e4b\u5206\u5316", "B": "\u7537\u6027\u7684\u776a\u4e38\u53ca\u5176\u96c4\u6027\u9644\u5c6c\u5668\u5b98\u662f\u7531wolffian duct\u6240\u767c\u80b2\u800c\u6210", "C": "M\u00fcllerian duct\u53ef\u88ab\u7531\u776a\u4e38Sertoli cell\u6240\u5206\u6ccc\u4e4bM\u00fcllerian-inhibiting substance\u6240\u6291\u5236", "D": "Testosterone\u8ca0\u8cac\u4fc3\u9032\u776a\u4e38\u7684\u751f\u6210", "answer": "13"}, {"year": "109-1-1", "id": "5906", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u80dc\u80bd\u80fd\u5438\u6536 280 nm\u6ce2\u9577\u7684 \u5149\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e19\u80fa\u9178-\u96e2\u80fa\u9178-\u7d44\u7e54\u80fa\u9178\uff08Ala-Lys-His\uff09", "B": "\u4e19\u80fa\u9178-\u4e19\u80fa\u9178-\u8272\u80fa\u9178\uff08Ala-Ala-Trp\uff09", "C": "\u7d72\u80fa\u9178-\u7518\u80fa\u9178-\u5929\u9580\u51ac\u91af\u80fa\uff08Ser-Gly-Asn\uff09", "D": "\u7e88\u80fa\u9178-\u812f\u80fa\u9178-\u767d\u80fa\u9178\uff08Val-Pro-Leu\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5907", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u9176\u5177\u6709\u9ad8\u6548\u7387\u7684\u5316\u5b78\u53cd\u61c9\u50ac\u5316\u4f5c\u7528\uff08catalysis\uff09\uff0c\u539f\u56e0\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u6291\u5236\u9176\u4fc3\u53cd\u61c9\uff08enzymatic catalytic reaction\uff09\u7684\u9006\u53cd\u61c9", "B": "\u53ef\u589e\u52a0\u50ac\u5316\u53cd\u61c9\u7684\u5e73\u8861\u5e38\u6578\uff08equilibrium constant\uff09", "C": "\u53ef\u964d\u4f4e\u5316\u5b78\u53cd\u61c9\u7684\u6d3b\u5316\u80fd\uff08activation energy, \u0394G\u2021\uff09", "D": "\u53ef\u589e\u52a0\u5316\u5b78\u53cd\u61c9\u7684\u6d3b\u5316\u80fd\uff08activation energy, \u0394G\u2021\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5908", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4f9d\u7167 Enzyme Commission\uff08EC\uff09\u5efa\u8b70\u4e4b\u9175\u7d20\u547d\u540d\u539f\u5247\uff0c\u50ac\u5316\u4e0b\u8ff0\u53cd\u61c9\u300cglucose + ATP \u2192 glucose-6-phosphate + ADP\u300d\u7684\u9175\u7d20\u61c9\u6b78\u5c6c\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u9175\u7d20\u985e\u5225\uff1f", "qimg": "0", "A": "hydrolase", "B": "ligase", "C": "oxidoreductase", "D": "transferase", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5909", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u7dad\u751f\u7d20E\uff08vitamin E\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7dad\u751f\u7d20E\u70ba\u55ae\u78b3\u4ee3\u8b1d\uff08one-carbon metabolism\uff09\u53cd\u61c9\u4e2d\u91cd\u8981\u7684\u8f14\u9176", "B": "\u7dad\u751f\u7d20E\u70ba\u918c\uff08quinone\uff09\u7684\u884d\u751f\u7269", "C": "\u98df\u7269\u4e2d\u7dad\u751f\u7d20E\u7684\u6210\u5206\u542b\u6709tocopherols\u8207tocotrienols", "D": "\u4eba\u9ad4\u5728\u63a5\u53d7\u967d\u5149\u7167\u5c04\u5f8c\uff0c\u53ef\u81ea\u884c\u5408\u6210\u7dad\u751f\u7d20E", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5910", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4eba\u9ad4\u4e2dbiotin\u7f3a\u4e4f\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u751f\u5316\u53cd\u61c9\u6703\u53d7\u5f71\u97ff\u800c\u7121\u6cd5\u9032\u884c\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8f49\u6c28\u57fa\u53cd\u61c9\uff08transamination\uff09", "B": "\u78f7\u9178\u5316\u53cd\u61c9\uff08phosphorylation\uff09", "C": "\u7fa7\u5316\u53cd\u61c9\uff08carboxylation\uff09", "D": "\u7532\u57fa\u5316\u53cd\u61c9\uff08methylation\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5911", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u96d9\u80a1DNA melting temperature\u4e4b\u5b9a\u7fa9\uff0c\u662f\u591a\u5c11\u767e\u5206\u6bd4\u7684DNA\u5206\u5b50\u7522\u751f\u8b8a\u6027\uff08denaturation\uff09\u6642\u7684\u6eab\u5ea6\uff1f", "qimg": "0", "A": "25%", "B": "50%", "C": "75%", "D": "100%", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5912", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u83ef\u751f\u8207\u514b\u7406\u514b\uff08Watson-Crick\uff09DNA\u7d50\u69cb\u6a21\u578b\u7684\u6b63\u78ba\u63cf\u8ff0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u78f7\u9178\u57fa\u5718\uff08phosphate groups\uff09\u4f4d\u65bc\u96d9\u80a1\u87ba\u65cb\u7684\u5167\u90e8", "B": "DNA\u96d9\u80a1\u87ba\u65cb\u4e2d\u5169\u80a1\u5e73\u884c\uff08parallel\uff09\u4e14\u65b9\u5411\uff085'\u21923'\uff09\u76f8\u540c", "C": "DNA\u96d9\u80a1\u87ba\u65cb\u4e2d\u5169\u80a1\u9593\u7684\u8ddd\u96e2\u8db3\u5920\u5bb9\u7d0d\u5169\u500b\u560c\u5464\uff08purines\uff09\u6216\u5169\u500b\u5627\u5576\uff08pyrimidines\uff09", "D": "\u540c\u80a1\u5167\u76f8\u9130\u5169\u500b\u6838\u82f7\u9178\u9e7c\u57fa\u7684\u8ddd\u96e2\u70ba3.4 \u00c5", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5913", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5177\u67095\u2019\u7aef\u81f33\u2019\u7aef\u7684\u6838\u9178\u5916\u5207\u9176\uff08exonuclease\uff09\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "primase", "B": "DNA\u805a\u5408\u9176\u2160\u578b\uff08DNA polymerase\u2160\uff09", "C": "DNA\u805a\u5408\u9176\u2162\u578b\uff08DNA polymerase\u2162\uff09", "D": "DNA\u4fc3\u65cb\u9176\uff08DNA gyrase\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5914", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728DNA\u8907\u88fd\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u9175\u7d20\u529f\u80fd\u4e3b\u8981\u662f\u7528\u4ee5\u589e\u52a0DNA\u8907\u88fd\u4e4b\u6e96\u78ba\u5ea6\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55ae\u80a1DNA\u7d50\u5408\u86cb\u767d", "B": "3'\u21925'\u5916\u5207\u6838\u9178\u9176", "C": "DNA\u9023\u63a5\u9176", "D": "DNA\u89e3\u87ba\u65cb\u9176", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5915", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u90e8\u5206\u7684\u771f\u6838\u7d30\u80de\u542b40~50\u7a2e\u4e0d\u540c\u7684tRNAs\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u9019\u4e9btRNA\u4e4b\u5171\u540c\u5e8f\u5217\uff1f", "qimg": "0", "A": "3'\u7aef\u542b-CCA-3'OH", "B": "3'\u7aef\u542b-AAC-3'OH", "C": "5'\u7aef\u542b-CCAp-5'", "D": "5'\u7aef\u542b-AACp-5'", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5916", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u771f\u6838\u7d30\u80de\u86cb\u767d\u8cea\u5408\u6210\u7684\u555f\u59cb\u968e\u6bb5\uff08initiation stage\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9700\u8981mRNA\u3001\u6838\u7cd6\u9ad4\uff08ribosome\uff09\u8207aminoacyl-tRNA\u7684\u53c3\u8207", "B": "mRNA\u5fc5\u9808\u5177\u67095'\u7aef\u5e3d\u7d50\u69cb\uff085'cap structure\uff09\u6216internal ribosome entry site\uff08IRES\uff09\u624d\u80fd\u53c3\u8207\u555f\u59cb\u4f5c\u7528", "C": "\u6838\u7cd6\u9ad4\u7684\u5927\u8207\u5c0f\u5169\u500b\u6b21\u55ae\u5143\uff08large and small subunits\uff09\u5fc5\u9808\u5f62\u6210\u5b8c\u6574\u7684\u6838\u7cd6\u9ad4\uff08ribosome\uff09\u624d\u80fd\u8207mRNA\u7d50\u5408", "D": "\u555f\u59cb\u968e\u6bb5\u9700\u8981\u7684aminoacyl-tRNA\u662fMet-tRNAiMet", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5917", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u540c\u8cea\u7570\u5316\u57fa\u56e0\uff08homeotic genes\uff09\u5728\u679c\u8805\u80da\u80ce\u767c\u80b2\u671f\uff08developmental stages\uff09\u4e3b\u8981\u626e\u6f14\u4f55\u7a2e\u89d2\u8272\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u57fa\u56e0\u5728\u7522\u5375\u671f\u6642\u958b\u59cb\u4f5c\u8f49\u9304\u8868\u73fe\uff0c\u5176mRNA\u5728\u5375\u4e2d\u5448\u4f11\u7720\u72c0\u614b\u76f4\u5230\u53d7\u7cbe\u5f8c\u624d\u88ab\u555f\u52d5", "B": "\u5728\u80da\u80ce\u767c\u80b2\u5f8c\u671f\u8868\u73fe\uff0c\u6c7a\u5b9a\u6bcf\u4e00\u9ad4\u7bc0\u7684\u8a73\u7d30\u7d50\u69cb", "C": "\u6c7a\u5b9a\u7fc5\u8180\u7684\u57fa\u56e0\u7e3d\u7a31", "D": "\u6c7a\u5b9a\u773c\u775b\u984f\u8272\u7684\u57fa\u56e0\u7e3d\u7a31", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5918", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8ca0\u8cacDNA\u7d50\u5408\u86cb\u767d\u5f62\u6210\u4e8c\u805a\u9ad4\uff08protein dimers\uff09\u7684\u4e3b\u8981\u57fa\u5e8f\uff08motif\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b2-barrel", "B": "homeodomain", "C": "leucine zipper", "D": "zinc finger", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5919", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u90a3\u5169\u500b\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08TCA cycle\uff09\u7684\u4e2d\u9593\u7522\u7269\u7686\u53ef\u76f4\u63a5\u7d93\u7531\u4e00\u6b21\u8f49\u80fa\u53cd\u61c9\uff08transamination\uff09\u5408\u6210\u80fa\u57fa\u9178\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8349\u91af\u4e59\u9178\uff08oxaloacetate\uff09\u8207\u03b1-\u916e\u57fa\u620a\u4e8c\u9178\uff08\u03b1-ketoglutarate\uff09", "B": "\u6ab8\u6aac\u9178\uff08citrate\uff09\u8207\u7425\u73c0\u9178\uff08succinate\uff09", "C": "\u7425\u73c0\u9178\uff08succinate\uff09\u8207\u860b\u679c\u9178\uff08malate\uff09", "D": "\u03b1-\u916e\u57fa\u620a\u4e8c\u9178\uff08\u03b1-ketoglutarate\uff09\u8207\u7570\u6ab8\u6aac\u9178\uff08isocitrate\uff09", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5920", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u9176\u6240\u50ac\u5316\u4e4b\u53cd\u61c9\u4e0d\u7522\u751f\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7570\u6ab8\u6aac\u9178\u812b\u6c2b\u9176\uff08isocitrate dehydrogenase\uff09", "B": "3-\u78f7\u9178\u7518\u6cb9\u919b\u812b\u6c2b\u9176\uff08glyceraldehyde-3-phosphate dehydrogenase\uff09", "C": "\u03b1-\u916e\u620a\u4e8c\u9178\u812b\u6c2b\u9176\uff08\u03b1-ketoglutarate dehydrogenase\uff09", "D": "\u4e19\u916e\u9178\u812b\u6c2b\u9176\uff08pyruvate dehydrogenase\uff09", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5921", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7d30\u80de\u5728\u7121\u6c27\u72c0\u614b\u4e0b\uff08anaerobic condition\uff09\u9032\u884c\u8461\u8404\u7cd6\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u76f8\u95dc\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u9032\u884c\u5b8c\u6574\u7684\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff0c\u7522\u751f\u5169\u5206\u5b50\u4e73\u9178\uff08lactate\uff09", "B": "\u50c5\u80fd\u751f\u6210NADH\uff0c\u4f46\u4e0d\u6703\u7522\u751fATP", "C": "\u80fd\u540c\u6642\u751f\u6210ATP\u53caNADH", "D": "\u7121\u6cd5\u9032\u884c\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528", "answer": "1"}, {"year": "109-1-1", "id": "5922", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u53ef\u76f4\u63a5\u7d93\u7531cyclooxygenase\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u7522\u751f\u524d\u5217\u51dd\u7d20\uff08thromboxanes\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e59\u91af\u8f14\u9176A\uff08acetyl-CoA\uff09", "B": "\u68d5\u6ada\u9178\uff08palmitate\uff09", "C": "\u786c\u8102\u9178\uff08stearate\uff09", "D": "\u82b1\u751f\u56db\u70ef\u9178\uff08arachidonate\uff09", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5923", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u9209-\u9240\u96e2\u5b50\u5527\u7b52\uff08Na+-K+pump\uff09\u7684\u6a5f\u5236\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6bcf\u904b\u9001\u4e09\u83ab\u8033\uff08moles\uff09\u9209\u96e2\u5b50\u81f3\u7d30\u80de\u5916\u9700\u6c34\u89e3\u4e00\u83ab\u8033ATP", "B": "\u8207\u9209\u96e2\u5b50\u7d50\u5408\u5f8c\u6703\u5c0e\u81f4\u9209-\u9240\u96e2\u5b50\u5527\u7b52\u7684\u78f7\u9178\u5316", "C": "Cardiotonic steroid\uff0c\u5982\u6d0b\u5730\u9ec3\uff08digitalis\uff09\u6703\u7d50\u5408\u4e26\u6291\u5236\u5fc3\u81df\u7d30\u80de\u4e4b\u9209-\u9240\u96e2\u5b50\u5527\u7b52\u7684\u529f\u80fd", "D": "\u78f7\u9178\u5316\u7684\u9209-\u9240\u96e2\u5b50\u5527\u7b52\u5c0d\u9240\u96e2\u5b50\u7684\u89aa\u548c\u529b\u4f4e\u65bc\u5c0d\u9209\u96e2\u5b50\u7684\u89aa\u548c\u529b", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5924", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u809d\u81df\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u7684HMG-CoA synthase\u7684\u4e3b\u8981\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4fc3\u9032\u81bd\u56fa\u9187\u5408\u6210\uff08cholesterol biosynthesis\uff09", "B": "\u6291\u5236\u8102\u80aa\u9178\u5408\u6210\uff08fatty acid biosynthesis\uff09", "C": "\u4fc3\u9032\u916e\u9ad4\u5408\u6210\uff08ketone body biosynthesis\uff09", "D": "\u4fc3\u9032\u7cd6\u8cea\u65b0\u751f\uff08gluconeogenesis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5925", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u8840\u57fa\u8cea\uff08heme\uff09\u751f\u5408\u6210\u7684\u524d\u9a45\u7269\u6216\u4e2d\u9593\u7522\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "glycine", "B": "succinyl-CoA", "C": "\u03b4-aminolevulinate", "D": "bilirubin", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5926", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "GOT\u548cGPT\u6307\u6578\u662f\u4e00\u822c\u809d\u529f\u80fd\u7684\u6307\u6a19\uff0c\u6b64\u5169\u7a2e\u9175\u7d20\u5177\u6709\u90a3\u4e00\u985e\u9175\u7d20\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "kinase", "B": "decarboxylase", "C": "transaminase", "D": "methyltransferase", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5927", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4eba\u985e\u7d30\u80de\u4e4b\u6c27\u5316\u78f7\u9178\u5316\u53cd\u61c9\uff08oxidative phosphorylation\uff09\u4e2d\uff0c\u53c3\u8207\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\uff08electron transport chain\uff09\u8207ATP\u5408\u6210\u7684\u9175\u7d20\u4f4d\u65bc\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5916\u819c\uff1bATP\u5408\u6210\u7684\u9175\u7d20\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u819c", "B": "\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u819c\uff1bATP\u5408\u6210\u7684\u9175\u7d20\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5916\u819c", "C": "\u7686\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5916\u819c", "D": "\u7686\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u819c", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5928", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u7c92\u7dda\u9ad4\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8Complex II\u7684electron donor\uff1f", "qimg": "0", "A": "NADH", "B": "succinate", "C": "NADPH", "D": "ubiquinone", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5929", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u514d\u75ab\u7d30\u80de\u5206\u6ccctumor necrosis factor\uff08TNF\uff09\uff0c\u9020\u6210\u6a19\u7684\u7d30\u80de\u7684\u51cb\u4ea1\uff08apoptosis\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u5176\u6b63\u78ba\u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "TNF\u7121\u7279\u7570\u6027\u53d7\u5668\uff0c\u4f46TNF\u53ef\u7d50\u5408Fas \u53d7\u5668\u800c\u5f15\u8d77\u7d30\u80de\u51cb\u4ea1", "B": "TNF\u6d3b\u5316caspase 8\uff0c\u5206\u89e3cytochrome c\u5f15\u8d77\u7d30\u80de\u51cb\u4ea1", "C": "\u7834\u58de\u53c3\u8207DNA\u5408\u6210\u7684\u9175\u7d20", "D": "\u9020\u6210\u7c92\u7dda\u9ad4cytochrome c\u91cb\u51fa\uff0c\u5f15\u767c\u7d30\u80de\u86cb\u767d\u8cea\u53caDNA\u7684\u7834\u58de", "answer": "4"}, {"year": "109-1-1", "id": "5930", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bcguanylyl cyclase\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "guanylyl cyclase\u4e3b\u8981\u529f\u80fd\u662f\u4f7fcyclic GMP\uff08cGMP\uff09\u8f49\u8b8a\u70ba5'-GMP", "B": "guanylyl cyclase\u662f\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u7684\u53d7\u9ad4\uff08receptor\uff09\uff0c\u7686\u70ba\u7a7f\u900f\u6027\u86cb\u767d\u8cea\uff08integral protein\uff09", "C": "guanylin\u53ef\u7d50\u5408\u5728\u5c0f\u8178\u4e0a\u4e4bguanylyl cyclase receptor\uff0c\u9032\u800c\u8abf\u63a7\u5c0f\u8178\u5167Cl-\u96e2\u5b50\u5206\u6ccc", "D": "\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u967d\u75ff\u4e4b\u85cd\u8272\u85e5\u4e38Viagra\u5176\u4e3b\u8981\u85e5\u7269\u4f5c\u7528\u662f\u4fc3\u9032cyclic GMP\uff08cGMP\uff09\u7684\u7522\u751f", "answer": "3"}, {"year": "109-1-1", "id": "5931", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u80dc\u80bd\u985e \uff08peptide\uff09 \u8377\u723e\u8499\u548c\u985e\u56fa\u9187\u985e \uff08steroid\uff09 \u8377\u723e\u8499\u7684\u6bd4\u8f03\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u524d\u8005\u7684\u53d7\u9ad4\u5728\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\uff0c\u800c\u5f8c\u8005\u5728\u7d30\u80de\u5167", "B": "\u5728\u8840\u6db2\u4e2d\u524d\u8005\u6709\u651c\u5e36\u86cb\u767d\uff08carrier protein\uff09\uff0c\u5f8c\u8005\u6c92\u6709\u651c\u5e36\u86cb\u767d", "C": "\u524d\u8005\u5982\u526f\u7532\u72c0\u817a\u8377\u723e\u8499\uff08parathyroid hormone\uff09\u548c\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u53d7\u9ad4\u7d50\u5408\u5f8c\u53ef\u7522\u751fcAMP", "D": "\u5f8c\u8005\u548c\u53d7\u9ad4\u7d50\u5408\u5f8c\u6703\u548cDNA\u7d50\u5408", "answer": "2"}, {"year": "109-1-1", "id": "5932", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662ftype II\u9650\u5236\u9176\u7684\u8fa8\u8a8d\u5e8f\u5217\uff1f", "qimg": "0", "A": "5'-GAATTC-3'3'-CTTAAG-5'", "B": "5'-CATTAG-3'3'-GTAATC-5'", "C": "5'-CATATG-3'3'-GTATAC-5'", "D": "5'-CAATTG-3'3'-GTTAAC-5'", "answer": "2"}]